{
    "title": "壇經三1",
    "range_remark": "(p192~206)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "師因躲避惡人追逐，躲入石中，因名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)躲難石",
                "(2)躲避石",
                "(3)避難石",
                "(4)救難石"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "師曰：諸佛妙理，非關…。尼驚異之。",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)文章",
                "(2)文句",
                "(3)文史",
                "(4)文字"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "魏武是「」的帝號",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)曹植",
                "(2)曹叔良",
                "(3)曹操",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "六祖為尼講解湼槃經，尼名曰為何？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)無藏盡",
                "(2)盡無藏",
                "(3)無盡藏",
                "(4)藏無盡。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "勉強塞進，意是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1).塞進",
                "(2).塞入",
                "(3).挨進",
                "(4).挨入"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "前念不生…，後念不滅…。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)即佛，即心",
                "(2)即相，即佛",
                "(3)即心，即佛",
                "(4)即相，即心"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "驅馳之註釋下列者為非？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)任人差遣",
                "(2)為人賣力",
                "(3)以上皆是",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "法華經是a法達翻譯的，b共有7卷28品c唐三藏翻譯d達摩達翻譯的 以上何者為是？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1) ( a )",
                "(2) (b )",
                "(3) (c )",
                "(4) (d)"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "喻自性怫是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)羊車",
                "(2)牛車",
                "(3)鹿車",
                "(4)白牛車"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "父想比喻成",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)諸佛如來",
                "(2)一切眾生",
                "(3)佛法真理",
                "(4)財富寶藏。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "宗趣的註釋下列何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)要義、要因",
                "(2) 要點、重點",
                "(3)宗義、要點",
                "(4)要義、重點"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "牛車是比喻",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)聲聞乘",
                "(2)菩薩乘",
                "(3)緣覺乘",
                "(4)自性佛"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "形容勞苦之至，下列何者為是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)勞勞",
                "(2)勞心",
                "(3)勞力",
                "(4)勞軍"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "a聲聞乘、b菩薩乘、c緣覺乘代表初、中、後順序為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1) .abc",
                "(2) .bca",
                "(3).cab",
                "(4).acb"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "佛，猶覺也，分為四門，正確順序？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)開示悟入",
                "(2)開示入悟",
                "(3)入悟開示",
                "(4)悟開示入 覺知見。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "若二若三，乃至無數___，種種因緣譬喻言詞，是法皆為___乘故。空格內容下列何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)方向、一佛",
                "(2)方便、三佛",
                "(3)方法、二佛",
                "(4)方便、一佛"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "汝是嶺南人，又是「」若為堪作佛？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)南夷",
                "(2)北狄",
                "(3)南蠻",
                "(4)獦獠"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "僧法達，洪州人，七歲出家，常誦哪部經典？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)華嚴經",
                "(2)法華經",
                "(3)維摩詰經",
                "(4)涅槃經"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "諸佛出現，唯以一大事因緣出現於世。一大事者是指？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)佛之知見",
                "(2)入世法",
                "(3)出世法",
                "(4)度化眾生"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "開佛知見，即是___;開眾生知見，即是___。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)入世、世間",
                "(2)出世、世間",
                "(3)入世、世間",
                "(4)出世、世界"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "即心名慧，即佛 .......... ................... 無生，雙修是正。",
            "answer": "乃定定慧等持意中清淨悟此法門由汝習性用本"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "經誦三千部，曹溪一句亡............ ............誰知火宅內，元是法中王？",
            "answer": "未明出世旨寧歇累生狂羊鹿牛權設初中後善揚"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "世人外迷著相，內迷著空；..................，一念心開，是為開佛知見。",
            "answer": "若能於相離相於空離空即是內外不迷若悟此法"
        }
    ]
}